[老衲我佛你] 小學生構思防電騙App奪冠 播佛經盼騙徒回頭是岸

【明報專訊】促銷電話及電話騙案猖獗，男女老幼皆成目標，小學生亦曾接獲冒認政府部門及促銷電話，幸沒有上當，更根據此經歷構思設計手機過濾程式，自動分析來電內容，當偵測到相關來電屬電話騙徒，電話可轉駁至親友或警署，更可選擇播放佛經，冀感化騙徒「回頭是岸」。

具分析來電內容功能 可轉駁警署

少年警訊今年首次創辦「科技滅罪E世代」比賽，鼓勵青年大膽創新，善用科技設計滅罪產品，全港18區有多間中小學參與，昨日舉辦比賽頒獎典禮。當中秀茂坪區秀明小學的4名小學生憑作品「唔洗『濾』街坊」奪得小學組別冠軍。作品針對促銷電話及電騙設計，假設該手機應用程式有內置語音分析系統，可分析廣東話、普通話和鄉下話等不同語言，當偵測到來電內容出現「猜猜我是誰」、「借錢」等字眼，程式會自動啟動預設選項，馬上錄音成為證據，用家可選擇把來電號碼列入黑名單、收線、轉駁來電至親人或警署，又可選擇播放佛經，冀騙徒醒悟。

接假冒入境處電話未上當

有份構思該程式的秀明小學四年級學生黎子君表示，她在復活節前收到冒認入境處的訛騙電話，要求提供銀行戶口，她沒有上當，並把電話交予父母處理。子君表示，「如果真的是入境處，不會要你的銀行戶口，而是要求你親身到入境處解決。」

另一參與構思程式的參與者小五生姚嘉熙指出，曾接獲某些機構的促銷電話，他多次拒絕不果，對方死纏爛打並以不同優惠利誘他「入會」，最後他堅決拒絕，臨掛線前對方以恐嚇口吻表示「不入會是你的損失，你實後悔」，令他覺得有關電話很煩擾，故參加比賽時根據自身經歷，構思設計相關電話過濾程式。

至於選擇播佛經原因，黎子君說，在街上聽到店舖播佛經時覺得很平靜，希望騙徒聽到佛經後可以冷靜思考一下，不要做壞人。

SIEG HEILS 衲DEE！

播佛經

老衲之歌

有cold call打比我
我會播鬼新娘比佢聽

駛撚搞咁多野 我聽親都係"你好,電話投注"
係時候從小培育細路,係香港真係越high tech越hi野

利申: 因為做過狗會電話投注一段時間,所以先有咁ge策略

巧口力口力呀